共產黨與五毛正推動世界向前,世界因共黨此反面教材而變得更文明

ＳＴＥＡＭ決定站在敢於發聲,向獨裁國家說ＦＵＣＫ既遊戲開發者一邊 宣布正式重新審視使用者評論,,有政治目的評論將無法影響遊戲評分
共產黨與五毛無法再以有政治目的評論負評遊戲,拉低遊戲評分
從另一個角度看, 不停倒退的中國, 正在推動世界向前

3 月 16 日 上午 2:47 - TOMB
先前，我們針對如何呈現遊戲的「使用者評論」以及由此得出的「評論分數」，做出了一些改變。 我們曾在這篇網誌文章中談論過這些變更。 正如文章所述，我們想確保玩過某款遊戲的玩家得以表達自己的意見、向他人說明應不應該購買該遊戲的理由。而我們將那些意見彙整得出的單一「評論分數」，也應該代表未來消費者購買遊戲後會感到滿意的可能性。

自發表那篇文章後，我們也持續傾聽著玩家和開發者雙方的意見回饋。 可以肯定的是，玩家非常重視評論，也希望我們保證其內容準確且值得信賴。 開發者理解評論對玩家的重要性，但也希望自己得到公平的待遇。 我們更花了不少時間製作分析工具，以協助我們對 Steam 上所有遊戲評論的狀況有更深入的瞭解。 在掌握了這些意見與資料後，我們認為已經做好準備，可著手進行下一項改變。

簡單地說，這項改變就是：我們將找出離題的評論轟炸，將它們排除於「評論分數」之外。

說來簡單，但此舉會引發許多問題。那麼就讓我們就細節逐一討論。 首先，我們所謂離題的評論轟炸是什麼？ 根據我們在原來的文章下的定義，評論轟炸指的是玩家們為了拉低某款遊戲的「評論分數」，而在短時間內發表大量評論的行為。 我們所謂的離題評論轟炸，是指我們認為這些評論的主題與未來消費者購買該遊戲的滿意度無關，因此也不應將此類評論計入「評論分數」。

這裡顯然有個灰色地帶，因為玩家關注的議題很多元。 那麼我們該如何辨識這些離題的評論轟炸呢？ 第一步是我們製作的一個工具，盡可能地以接近即時的速度，偵測出 Steam 上所有遊戲中任何異常的評論活動。 此工具無法得知為什麼某款遊戲出現異常評論活動，甚至也不會嘗試釐清發生原因。 不過，它會通知 Valve 的一個團隊，隨後由他們進行調查。 我們已針對 Steam 上所有評論的歷史紀錄執行此工具，找出為何遊戲會出現異常評論活動時段的許多原因，而離題的評論轟炸似乎只佔了其中一小部分。

一旦我們的團隊確定異常活動確實是離題的評論轟炸，我們將標出其活動時段並通知開發者。 該時段中發出的評論便不會計入「評論分數」。 和以前一樣，評論的內容本身維持不變，若您想深入閱讀評論、看看它們是否為您關心的議題，這仍是可行的。 為了提供您這方面的協助，當您瀏覽某個商店頁面時會清楚地看出我們已根據預設移除了一些評論，也可看出我們已針對出現異常評論的時段改善了使用者介面的運作。

全球人民團結起來！高舉反中反共鮮明旗幟